@prefix : <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> rdf:type owl:Ontology ;
                                                                   owl:versionIRI <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico/0.1> ;
                                                                   owl:imports <http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn> ;
                                                                   <http://creativecommons.org/ns#license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
                                                                   <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, LocaliData)"^^xsd:string ;
                                                                   <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> "2015-06-21"^^xsd:dateTime ;
                                                                   <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico"@es ;
                                                                   <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"^^xsd:string ;
                                                                   <http://purl.org/dc/terms/description> """Vocabulario para la representación de datos sobre tráfico. 
Este vocabulario ha sido desarrollado en el contexto del grupo de trabajo sobre Transporte de AENOR. El estado del vocabulario es todavía muy inicial y sufrirá cambios.
Reutiliza términos de un vocabulario que se encuentra en proceso de estandarización y que permite representar información sobre datos obtenidos a partir de redes de sensores: la W3C Semantic Sensor Network Ontology"""^^xsd:string ;
                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasFormat> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico-content/> ,
                                                                                                        <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico-content/trafico.owl> ;
                                                                   <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:dateTime ;
                                                                   <http://purl.org/dc/terms/title> "Vocabulario para la representación de datos sobre tráfico"@es ;
                                                                   <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> : ;
                                                                   rdfs:comment """Vocabulario para la representación de datos sobre tráfico. 
Este vocabulario ha sido desarrollado en el contexto del grupo de trabajo sobre Transporte de AENOR. El estado del vocabulario es todavía muy inicial y sufrirá cambios.
Reutiliza términos de un vocabulario que se encuentra en proceso de estandarización y que permite representar información sobre datos obtenidos a partir de redes de sensores: la W3C Semantic Sensor Network Ontology
Esta ontología sufrirá cambios continuados hasta que se consiga un acuerdo suficiente sobre los términos que se incluyen en ella. """@es ;
                                                                   owl:versionInfo "Esta ontología surge de la necesidad de representar información detallada sobre el tráfico en una ciudad"@es .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/issued
<http://purl.org/dc/terms/issued> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment
rdfs:comment rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy
rdfs:isDefinedBy rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label
rdfs:label rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#intensityType
:intensityType rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:range <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:date ;
               rdfs:comment "Tipo de intensidad del tráfico. Normalmente se debería encontrar recogido en un SKOS Concept Scheme sobre categorías de intensidad de tráfico (por ejemplo, verde, amarillo, rojo). "@es ;
               rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> ;
               rdfs:label "tipo de intensidad"@es .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#TrafficIntensityObservation
:TrafficIntensityObservation rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf :TrafficObservation ;
                             <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:date ;
                             rdfs:comment "Observación relacionada con la intensidad del tráfico en un tramo de vía de una ciudad"@es ;
                             rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> ;
                             rdfs:label "Observación sobre la intensidad del tráfico"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#TrafficIntensityObservationValue
:TrafficIntensityObservationValue rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf <http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#ObservationValue> ;
                                  <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:date ;
                                  rdfs:comment "Valor producido por un sensor o sistema de medición de la intensidad de tráfico de un tramo de vía"@es ;
                                  rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> ;
                                  rdfs:label "Valor de intensidad de tráfico"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#TrafficIntensitySensor
:TrafficIntensitySensor rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf <http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Sensor> ;
                        <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:date ;
                        rdfs:comment "Sensor o sistema utilizado para medir la intensidad del tráfico en un tramo de vía"@es ;
                        rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> ;
                        rdfs:label "Sensor de intensidad de tráfico"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#TrafficIntensitySensorOutput
:TrafficIntensitySensorOutput rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf <http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#SensorOutput> ;
                              <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:date ;
                              rdfs:comment "Resultado de la observación de un sensor o sistema de medición de la intensidad del tráfico"@es ;
                              rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> ;
                              rdfs:label "Medición de la intensidad del tráfico"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#TrafficObservation
:TrafficObservation rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf <http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Observation> ;
                    <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:date ;
                    rdfs:comment "Observación relacionada con el tráfico"@es ;
                    rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> ;
                    rdfs:label "Observación de tráfico"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#TramoVia
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#TramoVia> rdf:type owl:Class ;
                                                                                             rdfs:subClassOf <http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#FeatureOfInterest> .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://geonames.org/ontology#S
<http://geonames.org/ontology#S> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .


###  http://geonames.org/ontology#S.HTL
<http://geonames.org/ontology#S.HTL> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico#TrafficIntensity
:TrafficIntensity rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           <http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property> ;
                  <http://purl.org/dc/terms/issued> "2015-06-21"^^xsd:dateTime ;
                  rdfs:comment "Propiedad utilizada para medir la intensidad del tráfico"@es ;
                  rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/transporte/trafico> ;
                  rdfs:label "Intensidad del tráfico"@es .


[ rdfs:label "RDF"^^xsd:string
] .

[ rdfs:label "HTML"^^xsd:string
 ] .

###  Generated by the OWL API (version 5.1.0) https://github.com/owlcs/owlapi/
